% Dossier des images.
\graphicspath{{images}}

% Bibliographie source.
\addbibresource{bibliographie.bib}

% Informations personnelles.
\nom{\ruby{{Benjamin}}{{\texteapi{\footnotesize /bɛ̃.ʒa.mɛ̃/}}} \ruby{{Galliot}}{{\texteapi{\footnotesize /ga.ljo/}}}}
\titre{Ingénieur en linguistique et analyse de données, lexicographe \& relecteur-correcteur de français}
\âge{36 ans}
\photo{moi.jpg}
\téléphone{06 33 73 06 50}
\courriel{benjamin.galliot@proton.me}
\adresse{38, rue du Lavoir\\69840 Jullié}
\gitlab{https://gitlab.com/BenjaminGalliot}
\github{https://github.com/BenjaminGalliot}
\hal{https://cv.hal.science/benjamin-galliot}

% Pour prévenir des coupures multipages de mots pouvant être des liens.
\hyphenation{Pangloss jLexika Lexika OutilsPangloss pylmflib}

\newcommand{\JLexika}{\href{https://gitlab.com/BenjaminGalliot/JLexika}{\textcolor{\couleursecondaire!40!black}{jLexika}}}
\newcommand{\PLexika}{\href{https://gitlab.com/BenjaminGalliot/Lexika}{\textcolor{\couleursecondaire!40!black}{Lexika}}}
\newcommand{\OutilsPangloss}{\href{https://gitlab.com/BenjaminGalliot/OutilsPanglos}{\textcolor{\couleursecondaire!40!black}{OutilsPangloss}}}
\newcommand{\Pangloss}{\href{https://pangloss.cnrs.fr}{\textcolor{\couleursecondaire!40!black}{Pangloss}}}
\newcommand{\Elpis}{\href{https://github.com/CoEDL/elpis}{\textcolor{\couleursecondaire!40!black}{Elpis}}}
\newcommand{\ŒuvresChinoises}{\href{https://gitlab.com/BenjaminGalliot/oeuvres-chinoises}{\textcolor{\couleursecondaire!40!black}{ŒuvresChinoises}}}
\newcommand{\CV}{\href{https://gitlab.com/BenjaminGalliot/cv}{\textcolor{\couleursecondaire!40!black}{CV}}}
\newcommand{\Bépo}{\href{https://gitlab.com/BenjaminGalliot/keyboardio-bepo}{\textcolor{\couleursecondaire!40!black}{Bépo}}}
\newcommand{\Pylmflib}{\href{https://pypi.python.org/pypi/pylmflib}{\emph{pylmflib}}}
\newcommand{\Lexica}{\href{https://lacito-publications.cnrs.fr/collection-de-dictionnaires/}{éditions Lexica}}
\newcommand{\LacitoPublications}{\href{https://lacito-publications.cnrs.fr/}{\emph{Lacito Publications}}}

\newcommand{\Ardis}{\href{https://ardis-ups2259.cnrs.fr}{Laboratoire Appui à la recherche et siffusion des savoirs (UAR CNRS 2259 \textsc{ARDIS})}}
\newcommand{\Lacito}{\href{https://lacito.cnrs.fr}{Laboratoire des Langues et Civilisations à tradition orale (UMR CNRS 7107 \textsc{LACITO})}}
\newcommand{\IMU}{\href{http://imu.universite-lyon.fr}{Labex Intelligence des mondes urbains (IMU)}}
\newcommand{\EFL}{\href{http://www.labex-efl.com/wordpress}{Labex Fondements empiriques de la linguistique (EFL)}}
\newcommand{\TUL}{\href{http://www.typologie.cnrs.fr}{Fédération Typologie et Universaux linguistiques (FR 2559)}}
\newcommand{\Biomet}{\href{https://www.ut-biomet.org}{\blocruby{生物測定学研究室}{Laboratoire de Biométrie et de Bio-informatique}}}
\newcommand{\UniversitéTokyo}{\href{http://www.u-tokyo.ac.jp/en/index.html}{\blocruby{東京大学}{Université de Tokyo}}}
\newcommand{\LBBE}{\href{http://lbbe.univ-lyon1.fr}{Laboratoire de Biométrie et de Biologie évolutive (UMR CNRS 5558 \textsc{LBBE})}}
\newcommand{\LEHNA}{\href{http://umr5023.univ-lyon1.fr}{Laboratoire d’Écologie des hydrosystèmes naturels et anthropisés (UMR CNRS 5023 \textsc{LEHNA})}}
\newcommand{\Herbier}{\href{http://herbier.univ-lyon1.fr}{L’Herbier}}

\newcommand{\MDF}{\href{https://software.sil.org/shoebox/mdf}{MDF}}
\newcommand{\TEI}{\href{http://www.tei-c.org/index.xml}{TEI}}
\newcommand{\LMF}{\href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Lexical_markup_framework}{LMF}}

\newcommand{\AlexandreFrançois}{\href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Alexandre_François}{Alexandre \textsc{François}}}
\newcommand{\AlexisMichaud}{\href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Alexis_Michaud}{Alexis \textsc{Michaud}}}
\newcommand{\IsabelleBril}{\href{https://lacito.cnrs.fr/annuaire/isabelle-bril}{Isabelle \textsc{Bril}}}
\newcommand{\MartineMazaudon}{\href{https://lacito.vjf.cnrs.fr/membres/mazaudon.htm}{Martine \textsc{Mazaudon}}}
\newcommand{\GuillaumeJacques}{\href{https://fr.wikipedia.org/wiki/Guillaume_Jacques}{Guillaume \textsc{Jacques}}}
\newcommand{\SéverineGuillaume}{\href{https://lacito.cnrs.fr/annuaire/severine-guillaume}{Séverine \textsc{Guillaume}}}
\newcommand{\UyênToDoanRabier}{Uyên-To \textsc{Doan-Rabier}}
\newcommand{\OliverAdams}{\href{https://www.researchgate.net/scientific-contributions/Oliver-Adams-2107467021}{Oliver \textsc{Adams}}}
\newcommand{\BenFoley}{\href{https://languages-cultures.uq.edu.au/profile/7739/ben-foley}{Ben \textsc{Foley}}}
\newcommand{\NicholasLambourne}{\href{https://languages-cultures.uq.edu.au/profile/8426/nick-lambourne}{Nicholas \textsc{Lambourne}}}
\newcommand{\HiroyoshiIwata}{\unskip\href{https://www.researchgate.net/profile/Hiroyoshi_Iwata}{\blocruby{岩田洋佳}{Hiroyoshi \textsc{Iwata}}}} % \unskip marche ici à cause du ruby…
\newcommand{\AkioOnogi}{\unskip\href{https://www.researchgate.net/profile/Akio-Onogi}{\blocruby{小野木章雄}{Akio \textsc{Onogi}}}} % idem
\newcommand{\BernardKaufmann}{\href{https://umr5023.univ-lyon1.fr/annuaire/details/1/41-kaufmann-bernard}{Bernard \textsc{Kaufmann}}}
\newcommand{\MélanieAttruxTallau}{Mélanie \textsc{Attrux-Tallau}}
\newcommand{\IsabelleLefort}{\href{https://www.researchgate.net/profile/Isabelle-Lefort}{Isabelle \textsc{Lefort}}}
\newcommand{\FrançoisBriat}{François \textsc{Briat}}
\newcommand{\JérômeDarmont}{\href{https://julienas.univ-lyon2.fr/~jdarmont}{Jérôme \textsc{Darmont}}}
\newcommand{\SylvieServigne}{\href{https://liris.cnrs.fr/page-membre/sylvie-servigne}{Sylvie \textsc{Servigne}}}
